【習權統治】史上最嚴網上禁言今實施 防再現李文亮式爆料

武漢肺炎疫情失控，而已經病逝的武漢市眼科醫生李文亮等，在疫情爆發初期在網上將疫情曝光，引發不少網民公開要求言論自由。不過，在這敏感時刻，內地今日起實施最嚴格的網上言論規範，明文規定不得製作、複製、發佈含有「違法資訊」的內容，而「違法」的定義極之廣泛。

國家網訊辦早前頒佈、今日生效的《網絡信息內容生態治理規定》，主要針對在網上內容生產者、服務平台、服務使用者，及互聯網行業組織的「網絡行為」和「網絡內容生態」，從嚴進行「規範管理」，聲言是要「營造良好互聯網生態，保障公民、法人和其他組織的合法權益，維護國家安全和公共利益」。

《規定》明確提出網上內容生產者不得發佈「違法資訊」，而這些「違法資訊」包括反對憲法基本原則、危害國家安全、洩露國家秘密、顛覆國家政權、破壞國家統一、損害國家榮譽和利益，及歪曲、醜化、褻瀆、否定英雄烈士事蹟和精神，以侮辱、誹謗或者其他方式侵害英雄烈士姓名、肖像、名譽、榮譽，以及嚴禁侮辱、誹謗、威脅、散佈謠言，侵犯他人隱私、網上起底、流量造假等等。

中國都有「法治」啦
違法要坐監
但咩係違法由我話事
香港都係一樣

文字獄係歷史上已經發生好多好多次，到底班生番幾時先會發現其實係唔work?冇批評就冇進步，支那幾千年冇啲進步。

講句笑話，中國有言論自由

中國有言論自由
不過一生人得一次

真係好撚似老毛

一生一次的言論自由

唱衰唔得咁唱好得唔得？

Up

中國人是需要管的

佢早d 死啦